古天樂落重本 開拓香港科幻巨作

古天樂落重本 開拓香港科幻巨作

深圳市民排隊入場看《流浪地球》。《蘋果》記者攝

投資3.2億人民幣（約3.7億港元）的《流浪地球》掀起全國科幻片熱潮，香港年內亦會上映耗資4億港元、古天樂心血科幻巨作《明日戰記》，電影去年發佈預告，不少人評為特技直逼荷李活級數。

過往科幻片是香港電影的弱項，但在電影公司老闆古天樂的牽頭下，拉攏合作無間的劉青雲、張家輝、劉嘉玲、姜皓文同謝君豪等合作了科幻動作電影《明日戰記》。故事講述2055年的世界，地球受到污染，加上外星異種藤蔓「潘朵拉」入侵，人類拚死一戰。預告見到不少場景都以香港為主軸，入面加插大量特技，營造一個未來荒蕪的香港，又出現戰機起飛、公路飛車及怪獸追逐等情節，不少人評特技追上荷李活級數。導演吳炫輝曾解釋為何能做到荷李活級數，原因是時間及資金充裕，電影花36個月的前期籌備、6個月時間拍攝，還有1年多的後期製作，合共投資4億港元，去年宣佈今年將會上映。

■記者黎仕南

相關新聞：主角變人肉彈救世界 影評人：雷鋒式故事

上一則
上一則
科幻小說 「歪門邪道」變樣板戲

主角變人肉彈救世界 影評人：雷鋒式故事
港沒審查發揮空間更大 惜市場太小
科幻界最高殊榮 兩華人曾奪雨果獎
科幻小說 「歪門邪道」變樣板戲
《流浪地球》 票房破47億作者劉慈欣：想都不敢想